少一分批評 多一分稱讚

今日睇咗Netflix一套documentary “100 humans”嘅其中一集
當中做咗個實驗 係揾一批人去學習轉碟
學完之後會被老師評審

老師每評一個之前都會抽一粒波
去決定佢要讚 or 彈 嗰位學生
無論佢做得好定唔好

第1round被讚之後有明顯進步
心情都明顯係好咗 笑容滿臉

而被批評嘅人 喺第2round會退步
心情明顯差咗 閪曬臉 又會諗好多嘢 甚至質疑自己

套用番喺日常生活上
唔係需要你好似個實驗咁盲目去讚賞對方
或者盲目咁認同對方

只係希望大家對住同路人嘅時候多一分包容
就算大家可能喺目標上未有一致嘅決定
(體制內外鬥爭之辨)

都可以互相尊重對方做法

記得我哋無分化嘅本錢
記得8 9月我哋成日嗌要be humble
我哋需要多一點正能量去扶持大家
一齊喺呢條革命嘅道路上行落去

黑警藍絲就屌柒佢老母臭閪死全家啦

其實一直都唔少手足講過
預期大大力批評手足
不如試下轉個語氣鼓勵下手足

屌得多甚至會形成一種逆向嘅叛逆心理
相信大家都試過明明本身已經準備去做某樣嘢
例如去溫書
但當你媽子命令你 / 語氣好差咗要求你去溫書嘅時候
你第一反應多數都係好不滿

「我係都唔溫啊 吹咩」嘅心態

將心比心
無乜人天生鐘意受你氣
所以無必要下下一嚟就嘈人

溫書好辛苦
可唔可以讚下我

絶對認同

暫時有 6 個正評(我未畀), 但係就只得一個回覆,
大家係咪咁內歛 ?

要多一分稱讚呀

原來畀咗, 第6個 係我畀既

所以華人教育文化根本係錯撚晒

激勵係絕對有用

點解唔係100% 用呢份力量踩鳩對家？

所以呢個 post 既內容講得好好, 三毛就係要製造互相批評嚟打激大家來製造分化效果.

（突發）三毛最新分化方法 - 分別扮演最激的勇武 同 最左膠的和理非製做分化

亦所以我點解要不斷長期成日 post,

就係提醒大家, 亦都係提醒自己.

你人生五星星咗已經好叻
加油啊, 捱埋呢個月就完sem/ 完dse架啦

都得 100%讚自己人 + 100% 批評對面先係最好嘅做法
which is 依家d藍絲嘅做法
喺呢方面佢哋值得我哋去學習

同林奠講加油

你唔試下點知唔得呢？

好文推唔郁

食m記呀
真係叻仔

留意返
round 1食m記時俾人屌
round 2 再食就冇咁有自信

即係屌佢係正確
呢d垃圾係要侮辱佢先識學習

正皮

推

歡迎睇#3

支持巴打
香港風氣都係壓力大到
屌下人去拎成就感同優越感